準備去台灣讀書 想知道台灣大學各科 dse 要幾多分先入到

啱啱喺大學讀完一個學期quit咗u，諗住透過聯合分發用DSE成績報台灣大學。但係遇着一個問題，就係我上網搵但係搵唔到台灣各科收生嘅分數係幾多。所以想問吓有冇經驗之人可以話俾小弟知係邊度可以知道嗰間大學大概收分係幾多。感謝大家嘅幫助（小弟想讀中文系又或者地理資源管理系）

今年可能難好多
始終報名嘅人多咗定陪我建議你將我分數加多三四五分會比較好
或者考慮修讀僑生先修班

2008年終於爆發笑話，康寧大學資源環境系以7.69分創出台灣歷史上最低錄取分數，「7分就能上大學」成了民眾茶餘飯後的口頭禪。

除左最top果幾間
其他我相信冇難度
台灣D大學爛曬

直接過去讀到個啲都係垃圾大學

去到再考入去先一流

係香港，乜野台灣學校都當九流

有錢就得

除咗台大N展之外有邊間唔係野雞？

交大電子電機同台積電有connection都比連登仔當野雞

一個系得幾個位，就算有數據都冇乜統計上嘅價值。

中文係香港人熱門科，地理係冷門，落差可以好大。by the way，文社科出嚟嘅人工好大機會過唔到HF171嘅移民門檻，你諗清楚。

以我所知，上年22分（未加權）入到台大歷史但係入唔到台大中文。

主觀機率而言，台政清交成起碼要20分以上，最尾幾多分入depends on你高分嘅科目有冇較大嘅weighting

師兄 知唔知道邊度有得睇各間大學嘅唔同科weighting 我淨係知道佢哋中英數會乘1.3 小弟 5 3 4 4 歷史4地理4 其實係咪睇落去已經好蝕抵

歷史地理1.1；通識乘1

加權後24.4，唔係guarantee入到台大中文嘅分數，但係值得搏，反正你可以填70個志願。

中文系另外可以考慮政大同師大

師大嘅話呢
會偏重國學個邊
如果有興趣研究古典文學/中國哲學/文字聲韻
可以考慮下
因為現代文學無乜教授開到堂

利申：讀過

師兄想認真問一句 其實台灣讀完中文返出嚟喺台灣又或者喺香港大概有啲咩出路 因為其實呢一樣野都令我好在意

價值觀唔同咗啦
依家呢個generation唔會再睇programme prestige，諗好讀咩科就跟university prestige輪住排
港大就係港大，啲人唔會concern hku nursing定poly nursing比較prestigious